[{"id":0,"article":"Die Trennung kann einen Menschen stark belasten. Es gibt jedoch auch viele positive Aspekte nach einer Scheidung. Zum Beispiel kann man sich neu entdecken und neue Interessen entwickeln. Viele Menschen finden auch nach der Trennung eine bessere Partnerschaft, weil sie lernen, was sie wirklich brauchen und suchen.","questions":[{"question":"Was kann man sich nach einer Scheidung neu entdecken?","answers":["Neue Interessen entwickeln","Eine bessere Partnerschaft finden","Sich nie mehr entspannen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was lernen viele Menschen nach einer Scheidung?","answers":["Was sie nicht brauchen","Was sie wirklich brauchen und suchen","Wie man eine bessere Partnerschaft findet"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Kann eine Scheidung einen Menschen stark belasten?","answers":["Ja, aber auch viele positive Aspekte gibt es","Nein, nur negative Folgen","Nur wenn man sich nicht richtig anpasst"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":1,"article":"Die meisten Menschen verbringen etwa ein Drittel ihres Lebens mit ihren Partnern und Freunden. Einige Studien haben ergeben, dass Menschen, die regelmäßig Zeit mit ihren Liebsten verbringen, glücklicher sind als solche, die sich allein zurückziehen.","questions":[{"question":"Wem zufolge sind Menschen, die regelmäßig Zeit mit ihren Liebsten verbringen, glücklicher?","answers":["Einigen Studien","Menschen","Die meisten Menschen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viel Prozent ihres Lebens verbringen die meisten Menschen mit ihren Partnern und Freunden?","answers":["Einem Viertel","Ein Drittel","Ein Halb"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ergeben einige Studien über Menschen, die sich allein zurückziehen?","answers":["Sie sind glücklicher","Sie sind unglücklicher","Es gibt keine Aussage"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":2,"article":"Die Tatsache, dass Menschen sich in Partnerschaften verabreden, ist ein interessantes Phänomen. Laut Statistiken heiraten pro Jahr etwa 400.000 Paare in Deutschland allein. Von diesen Ehen gehen jedoch etwa 60 Prozent in die Scheidung.","questions":[{"question":"Wie viele Paare heiraten pro Jahr in Deutschland?","answers":["200.000","400.000","600.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Prozent der Ehen gehen in die Scheidung?","answers":["20%","40%","60%"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Statistik wird erwähnt?","answers":["Die Geburtenrate","Die Sterblichkeitsrate","Die Heiratsstatistik"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":3,"article":"Eine interessante Tatsache über Partnerschaften ist, dass Menschen in einer langjährigen Beziehung ihre Sprachzentren im Gehirn ähnlicher werden lassen. Durch die gemeinsame Kommunikation und Interaktion können sie einander besser verstehen und sich besser verständigen. Dieser Prozess kann auch zu einer stärkeren emotionalen Verbindung führen.","questions":[{"question":"Was ändert sich im Gehirn von Menschen in einer langjährigen Beziehung?","answers":["sie entwickeln separate Sprachzentren","ihre Sprachzentren werden ähnlicher","sie verlieren ihre Fähigkeit zum Sprechen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wodurch können Menschen in einer langjährigen Beziehung einander besser verstehen?","answers":["durch die gemeinsame Kommunikation und Interaktion","durch ihre verschiedene Sprachen","durch ihre verschiedenen Kulturen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Kann sich durch den Prozess des ähnlichen Sprachzentren im Gehirn auch die emotionale Verbindung zwischen beiden Menschen stärken?","answers":["ja","nein","es ist unklar"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":4,"article":"Die Partnerschaften von Menschen verändern sich im Laufe der Zeit. Laut einer Studie des Deutschen Zentrums für ausländische und internationale Studien weisen etwa 25% aller Paare eine nicht- monogame Beziehung auf. Dies bedeutet, dass einige Partner außerhalb ihrer offiziellen Beziehungen sexuelle Kontakte haben oder gar langfristige Bindungen eingehen.","questions":[{"question":"Wie viel Prozent aller Paare weisen eine nicht-monogame Beziehung auf?","answers":["10%","25%","50%"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was bedeutet es, wenn Partner außerhalb ihrer offiziellen Beziehungen sexuelle Kontakte haben oder langfristige Bindungen eingehen?","answers":["Sie sind untreu","Sie haben eine nicht-monogame Beziehung","Sie lieben sich nicht mehr"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Prozent aller Paare zeigen keine nicht-monogame Beziehung?","answers":["50%","75%","100%"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":5,"article":"Eine interessante Tatsache über Partnerschaften ist, dass Frauen inzwischen mehrere Jahre länger als Männer heiraten. Laut einer Studie sind es durchschnittlich 3,5 Jahre mehr bei Frauen. Dies liegt daran, dass sie ihre Karriere besser planen und sich auch finanziell besser auf die Zukunft vorbereiten können.","questions":[{"question":"Wie lange heiraten Frauen durchschnittlich länger als Männer?","answers":["1 Jahr","2,5 Jahre","3,5 Jahre"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Warum heiraten Frauen länger als Männer?","answers":["Weil sie weniger Kinder haben","Weil sie ihre Karriere besser planen","Weil sie mehr Geld verdienen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Jahre finanziell besser auf die Zukunft vorbereiten können Frauen als Männer?","answers":["2 Jahre","3,5 Jahre","1 Jahr"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":6,"article":"Die meisten Menschen kennen das Gefühl, wenn sie sich in eine Person verliebt haben. Eine neue Forschung hat jedoch ergeben, dass 40 Prozent der Frauen und 70 Prozent der Männer ihre Beziehungen aufgrund von chemischer Attraktion zwischen Paaren auflösen.","questions":[{"question":"Was ist nach einer neuen Forschung bei Frauen und Männern der Grund für die Auflösung von Beziehungen?","answers":["Chemische Attraktion","Liebe","Geschlechterunterschied"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Prozent der Männer ihre Beziehungen aufgrund von chemischer Attraktion auflösen?","answers":["40","50","70"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele Prozent der Frauen ihre Beziehungen aufgrund von chemischer Attraktion auflösen?","answers":["20","30","40"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":7,"article":"Die wahrscheinlichsten Beziehungen in Deutschland sind die Ehe und das freie Zusammenleben. Eine Studie zeigt, dass 55 Prozent der Deutschen zwischen 20 und 29 Jahren Single leben, während nur 15 Prozent heiraten. Dies liegt vor allem daran, dass viele junge Menschen ihre Karriere erst entwickeln möchten.","questions":[{"question":"Welche Studie zeigt, dass nur 15 Prozent der Deutschen zwischen 20 und 29 Jahren heiraten?","answers":["Eine Studie über die Ehe","Eine Studie über das freie Zusammenleben","Eine Studie über die Karriere von jungen Menschen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Warum heiraten viele junge Deutsche nicht?","answers":["Weil sie ihre Karriere erst entwickeln möchten","Weil sie sich nicht finden können","Weil sie zu jung sind"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viel Prozent der Deutschen zwischen 20 und 29 Jahren Single leben?","answers":["10 Prozent","15 Prozent","55 Prozent"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":8,"article":"Die Partnerschaft zwischen Menschen und Tieren ist ein bemerkenswerter Aspekt der menschlichen Gesellschaft. Eine Studie hat gezeigt, dass Hunde die Fähigkeit haben, Emotionen von Menschen zu erkennen und sich an ihre Bedürfnisse anzupassen. Dies kann dazu beitragen, dass Menschen und Tiere engere Beziehungen aufbauen können.","questions":[{"question":"Was hat eine Studie gezeigt?","answers":["Dass Menschen und Tiere nicht miteinander kommunizieren können","Dass Hunde die Fähigkeit haben, Emotionen von Menschen zu erkennen","Dass Menschen und Tiere keine Beziehungen aufbauen können"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür kann die Anpassung an menschliche Bedürfnisse sorgen?","answers":["Für eine weitere Distanz zwischen Menschen und Tieren","Für enge Beziehungen aufzubauen","Für keine Beeinflussung von Menschen durch Tiere"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welcher Aspekt der menschlichen Gesellschaft ist bemerkenswert?","answers":["Die Partnerschaft zwischen Menschen und Maschinen","Die Beziehung zwischen Menschen und Pflanzen","Die Partnerschaft zwischen Menschen und Tieren"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":9,"article":"Die Schwester ist für mich sehr wichtig, weil sie mir immer zuhört und mich unterstützt. Wir teilen viele Interessen und haben gemeinsame Freunde. Deshalb verbringe ich gerne Zeit mit ihr. Tatsächlich hat sie ein großes Herz und hilft anderen Menschen, wenn sie können. Ich respektiere ihre Entscheidungen und akzeptiere sie so, wie sie sind.","questions":[{"question":"Warum verbringt der Autor gerne Zeit mit seiner Schwester?","answers":["Sie ist sehr intelligent","Sie unterstützt ihn immer","Sie ist seine beste Freundin"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was hat die Schwester des Autors großes Herzen?","answers":["Ihr Haus","Ihre Freunde","Ihren Helferwillen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie behandelt der Autor seine Schwester?","answers":["Er respektiert ihre Entscheidungen nicht","Er akzeptiert sie so, wie sie sind","Er ignoriert ihre Meinung"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":10,"article":"Die Partnerschaft zwischen Menschen und Tieren ist ein bemerkenswerter Aspekt des menschlichen Lebens. Laut einer Studie kann die Nähe zu Tieren das soziale Verhalten von Kindern fördern. Es gibt beispielsweise Beweise, dass Kinder, die regelmäßig mit Hunden spielen, besser in der Lage sind, andere Menschen zu verstehen.","questions":[{"question":"Worin liegt der Vorteil von Kindern, die regelmäßig mit Hunden spielen?","answers":["Sie können andere Menschen besser verstehen.","Sie sind besser in der Lage, lesen zu lernen.","Sie haben bessere Noten in Mathe."],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches Tier spielt nach Ansicht einer Studie eine Rolle bei der Förderung des sozialen Verhaltens von Kindern?","answers":["Katze","Hund","Esel"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was kann die Nähe zu Tieren nach einer Studie für das menschliche Leben bewirken?","answers":["Das Verhalten von Kindern fördert.","Das Lernen von neuen Sprachen erleichtert.","Die Konzentration bei der Arbeit verbessert."],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":11,"article":"Die Partnerschaft zwischen Menschen und Tieren ist ein bemerkenswerter Aspekt der menschlichen Beziehungen. Studien zeigen, dass der Kontakt mit Tieren sowohl körperlich als auch seelisch positiv beeinflusst wird. Sie helfen bei Stressabbau und fördern das Sozialeverhalten.","questions":[{"question":"Was beeinflusst der Kontakt mit Tieren?","answers":["menschliche Beziehungen","Stressabbau und Sozialempfinden","Körperlichkeit"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie wirkt sich der Kontakt mit Tieren auf Menschen aus?","answers":["nur körperlich","nur seelisch","sowohl körperlich als auch seelisch"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wofür helfen Tiere bei Stressabbau und Sozialempfinden?","answers":["bei der Entspannung","bei der Kommunikation","beim Sozialverhalten"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":12,"article":"Die Langzeitbeziehung ist eine der schönsten Erfahrungen im Leben. Sie ermöglicht es Menschen, sich aufeinander einzulassen und tiefere Gefühle zu entwickeln. Laut einer Studie leben etwa 70 Prozent aller Paare in Deutschland mindestens zehn Jahre lang zusammen. Dies zeigt, dass viele Menschen bereit sind, die Herausforderungen einer Langzeitbeziehung zu überwinden.","questions":[{"question":"Wie viele Prozent aller Paare in Deutschland leben laut einer Studie mindestens zehn Jahre lang zusammen?","answers":["20 Prozent","50 Prozent","70 Prozent"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was zeigt die Studie über Langzeitbeziehungen?","answers":["Dass viele Menschen nicht bereit sind, Herausforderungen zu überwinden.","Dass viele Menschen bereit sind, die Herausforderungen einer Langzeitbeziehung zu überwinden.","Dass Langzeitbeziehungen keine Herausforderungen haben."],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist eine Langzeitbeziehung?","answers":["Eine Beziehung, die nicht länger als ein Jahr dauert.","Eine der schönsten Erfahrungen im Leben.","Eine Beziehung, in der Menschen sich nicht aufeinander einzulassen."],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":13,"article":"Die Wahrnehmung von Nähe und Distanz ist ein wichtiger Aspekt in den Beziehungen zwischen Menschen. Eine Studie hat gezeigt, dass Menschen, die sich oft sehen, jedoch nicht zu nah aneinander stehen, eine höhere Zufriedenheit mit ihrem Leben empfinden. Dies liegt daran, dass sie ihre eigene Identität wahren können und trotzdem enge Bindungen aufbauen.","questions":[{"question":"Was zeigte eine Studie über die Beziehungen zwischen Menschen?","answers":["dass Menschen, die sich nicht sehen, unglücklich sind","dass Menschen, die sich oft sehen, jedoch nicht zu nah aneinander stehen, eine höhere Zufriedenheit mit ihrem Leben empfinden","dass Menschen, die sich selten sehen, ihre eigene Identität verlieren"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Weshalb empfinden Menschen, die sich oft sehen, jedoch nicht zu nah aneinander stehen, eine höhere Zufriedenheit mit ihrem Leben?","answers":["weil sie enge Bindungen aufbauen","weil sie ihre eigene Identität verlieren","weil sie ihre eigene Identität wahren können"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wofür liegt die höhere Zufriedenheit bei Menschen, die sich oft sehen, jedoch nicht zu nah aneinander stehen?","answers":["dass sie enge Bindungen aufbauen","dass sie ihre eigene Identität wahren können","dass sie ihre eigene Identität verlieren"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":14,"article":"Die Liebe ist ein komplexes Gefühl, das aus verschiedenen Emotionen besteht. Laut Forschern gibt es drei Haupttypen von Verliebtheit: die chemische, die romantische und die emotionale. Die chemische Liebe wird durch das Auftreten von Hormonen wie Adrenalin und Dopamin verursacht, während die romantische Liebe durch Fantasien und Träume geprägt ist. Die emotionale Liebe hingegen basiert auf Emotionen wie Zuneigung, Wohlwollen und Vertrauen.","questions":[{"question":"Welche Art von Liebe wird durch das Auftreten von Hormonen wie Adrenalin und Dopamin verursacht?","answers":["Die emotionale Liebe","Die romantische Liebe","Die chemische Liebe"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Art von Liebe ist durch Fantasien und Träume geprägt?","answers":["Die emotionale Liebe","Die romantische Liebe","Die chemische Liebe"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Emotionen sind Grundlage der emotionalen Liebe?","answers":["Zuneigung, Wohlwollen und Hass","Zuneigung, Wohlwollen und Vertrauen","Zorn, Angst und Traurigkeit"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":15,"article":"Die Partnersuche in Deutschland hat sich in den letzten Jahren stark entwickelt. Heute gibt es viele Möglichkeiten, einen Partner zu finden. Einige Menschen nutzen Dating-Apps oder -seiten, während andere auf sozialen Events oder bei Freunden und Familie nach einem Partner suchen. Es ist jedoch wichtig zu beachten, dass eine Partnerschaft nicht nur auf äußerlichen Merkmalen wie Alter, Aussehen oder Status beruht. Vielmehr sollte man sich für einen Menschen mit ähnlichen Werten und Interessen entscheiden.","questions":[{"question":"Warum sollte man sich bei der Partnersuche nicht nur auf äußerliche Merkmale entscheiden?","answers":["Weil es wichtig ist, dass die Partner ähnliche Interessen haben","Weil eine Partnerschaft auf mehr als einem Aspekt beruhen sollte","Weil ein Partner immer auf die äußere Erscheinung angesehen werden muss"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie können Menschen heute einen Partner finden?","answers":["Nur über Dating-Apps oder -seiten","Auf sozialen Events oder bei Freunden und Familie","Nicht mehr möglich"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist wichtig, wenn man nach einem Partner sucht?","answers":["Ein Partner muss immer ähnlich aussehen","Eine Partnerschaft beruht auf äußerlichen Merkmalen","Man sollte sich für einen Menschen mit ähnlichen Werten und Interessen entscheiden"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":16,"article":"Die moderne Partnersuche hat sich in den letzten Jahren stark entwickelt. Heute gibt es viele Möglichkeiten, um jemanden kennenzulernen und eine Beziehung aufzubauen. Eine beliebte Plattform für Single-Männer und -frauen ist Tinder. Hier können sie nach bestimmten Profilen suchen und mit Interessierten chatten. Es gibt auch andere Apps und Websites, die Menschen miteinander verbinden. Ein weiterer Trend sind Speed-Dating-Veranstaltungen, bei denen sich Teilnehmer in kurzen Gesprächen kennenlernen.","questions":[{"question":"Welche Plattform ist für Single-Männer und -frauen beliebt?","answers":["Facebook","Tinder","Instagram"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was gibt es bei Speed-Dating-Veranstaltungen?","answers":["Kurze Gespräche","Langsame Gespräche","Keine Gespräche"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wo können Menschen nach bestimmten Profilen suchen und mit Interessierten chatten?","answers":["Facebook","Tinder","Google"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":17,"article":"Die Partnerschaftsstatistik zeigt, dass 75% der Paare in Deutschland zwischen dem 25. und 35. Lebensjahr standen, als sie sich kennengelernt haben. Ein Drittel dieser Beziehungen begann auf einer Party oder bei einem gemeinsamen Ausflug. Fast die Hälfte aller Ehen endet innerhalb von zehn Jahren nach der Hochzeit.","questions":[{"question":"Wo trafen sich ein Drittel der Paare, die in Deutschland leben?","answers":["In einer Partnerschaftsstatistik","Auf einer Party oder bei einem gemeinsamen Ausflug","In einer Ehe"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Prozent der Paare in Deutschland standen zwischen dem 25. und 35. Lebensjahr, als sie sich kennengelernt haben?","answers":["50%","75%","90%"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum endet fast die Hälfte aller Ehen in Deutschland nach zehn Jahren nach der Hochzeit?","answers":["Weil sie nicht verheiratet sind","Weil sie sich nicht lieben","Weil fast die Hälfte aller Ehen innerhalb von zehn Jahren nach der Hochzeit endet"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":18,"article":"Die ersten Beziehungen sind oft die wichtigsten, da sie unser gesamtes Leben beeinflussen können. Eine Studie hat herausgefunden, dass 70 Prozent aller Ehen innerhalb von fünf Jahren enden. Dies kann an verschiedenen Faktoren liegen, wie zum Beispiel an mangelnder Kommunikation oder einer ungleichmäßigen Verteilung der Verantwortungen.","questions":[{"question":"Was ist ein Grund für die Endung von Ehen innerhalb von fünf Jahren?","answers":["mangelnde Kommunikation","unechte Liebe","ungleiche Verteilung der Verantwortungen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was beeinflusst unser gesamtes Leben nach der Studie?","answers":["Die ersten Beziehungen","Die letzten Ehen","Die ersten Arbeitsplätze"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viel Prozent aller Ehen enden innerhalb von fünf Jahren, wie die Studie gefunden hat?","answers":["50 Prozent","70 Prozent","90 Prozent"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":19,"article":"Die Menschen verbringen durchschnittlich etwa 7 Jahre und 3 Monate des ganzen Lebens mit ihrem Partner. Laut einer Studie haben Paare, die sich regelmäßig streiten, eine bessere Beziehung als jene, die immer friedlich miteinander umgehen. Der Grund dafür liegt darin, dass Konflikte die Kommunikation zwischen den Partnern stärken und es ihnen ermöglichen, ihre Gefühle und Bedürfnisse besser auszudrücken.","questions":[{"question":"Wie oft verbringen Paare im Schnitt ihr Leben mit ihrem Partner?","answers":["1 Jahr","7 Jahre und 3 Monate","Ein ganzer Lebenszyklus"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Art von Paaren hat laut Studie eine bessere Beziehung?","answers":["Paare, die immer friedlich miteinander umgehen","Paare, die sich regelmäßig streiten","Paare, die nie zusammenleben"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum stärken Konflikte laut Studie die Kommunikation zwischen Partnern?","answers":["Weil sie die Kommunikation blockieren","Weil sie die Gefühle und Bedürfnisse besser ausdrücken","Weil sie die Paare auseinanderbringen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":20,"article":"Die meisten Paare heiraten zwischen dem 25. und dem 35. Lebensjahr. Frauen sind in diesem Alter generell älter als ihre Ehemänner. In Deutschland leben etwa 60 Prozent aller Paare in einem gemeinsamen Haus. Viele Frauen bevorzugen es, wenn ihr Partner Geld verdienen kann, um sie finanziell zu unterstützen. Männer hingegen schätzen es, wenn ihre Frau sich um die Kinder kümmert.","questions":[{"question":"Wie alt sind die meisten Paare, wenn sie heiraten?","answers":["20-25","25-35","35-45"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer ist generell älter in einem Paar, wenn es zwischen 25 und 35 Jahren heiratet?","answers":["Der Mann","Die Frau","Sie haben das gleiche Alter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Prozent aller Paare leben in Deutschland gemeinsam?","answers":["20%","40%","60%"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":21,"article":"Die Bindung zwischen Partner und Kind ist eine der stärksten Beziehungen im Menschenleben. Forscher haben festgestellt, dass Kinder in den ersten drei Jahren ihres Lebens die wichtigsten Verbindungen herstellen, die sie für den Rest ihres Lebens behalten werden. Dies liegt daran, dass das Gehirn während dieser Zeit sehr flexibel ist und sich leicht an neue Informationen anpassen kann.","questions":[{"question":"Was sind die ersten drei Jahre des Lebens von Kindern wichtig?","answers":["Das Gehirn entwickelt sich","Die wichtigsten Verbindungen werden hergestellt","Kinder lernen neue Sprachen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum ist das Gehirn von Kindern während der ersten drei Jahre sehr flexibel?","answers":["Es entwickelt sich sehr langsam","Es kann leicht an neue Informationen anpassen","Es wird erst in später Jahren flexibler"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was passiert, wenn das Gehirn von Kindern während der ersten drei Jahre sehr flexibel ist?","answers":["Kinder lernen neue Sprachen","Die wichtigsten Verbindungen werden hergestellt","Das Gehirn entwickelt sich nicht"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":22,"article":"Die Kommunikation in Partnerschaften hat sich in den letzten Jahren erheblich verändert. Heute sind es nicht mehr nur die traditionellen Rollen von Mann und Frau, sondern vielmehr die individuellen Bedürfnisse und Wünsche der Partner, die im Vordergrund stehen.","questions":[{"question":"Was stehen heute im Vordergrund in Partnerschaften?","answers":["Traditionelle Rollen von Mann und Frau","Individuelle Bedürfnisse und Wünsche der Partner","Keine von oben genannten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer bestimmt heute in Partnerschaften die Hauptrollen?","answers":["Mann und Frau","Die Partner selbst","Eine Institution"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was hat sich in den letzten Jahren erheblich verändert?","answers":["Die traditionellen Rollen von Mann und Frau","Die Art der Partnerschaft","Die Kommunikation in Partnerschaften"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":23,"article":"Die Paartherapie ist ein wichtiger Schritt für viele Menschen, um ihre Beziehungen zu verbessern und Konflikte zu lösen. Eine Studie hat ergeben, dass nur 20 Prozent aller Ehen eine erfolgreiche sind, wenn die Partner nicht regelmäßig kommunizieren. Deshalb ist es wichtig, offen und ehrlich miteinander zu sprechen, um Missverständnissen vorzubeugen.","questions":[{"question":"Warum ist es wichtig, offen und ehrlich miteinander zu sprechen?","answers":["um Missverständnissen vorzubeugen","um Konflikte zu lösen","um eine erfolgreiche Ehe zu führen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Prozent aller Ehen sind erfolgreich, wenn die Partner nicht regelmäßig kommunizieren?","answers":["20 Prozent","50 Prozent","80 Prozent"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ist der Zweck von Paartherapie?","answers":["um Konflikte zu lösen","um Beziehungen zu verbessern","um eine erfolgreiche Ehe zu führen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},]